{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_114930",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청주시립미술관"
    },
    "text": "清州市立美術館\\n\n忠正北道清州市社稷洞\\n\n大韓民国忠清北道清州市社稷洞に位置する市立美術館で、2016年7月1日に開館した。 旧KBS放送局の建物をリモデリングした本館建物は敷地面積9134㎡、延べ面積4910㎡規模に地下1階、地上4階を形成している。 分館としては清州市立大清湖美術館、清州美術創作スタジオ、梧倉亭市館の3館が運営されている。 清州市立大清湖美術館は2004年に清原国立大清湖美術館として開館し、2014年に清州市立大清湖美術館に名称が変更された後、2016年に清州市立美術館分館として運営されている。 清州美術創作スタジオは2007年清州市が設立し入居作家および外部作家の展示空間として活用されている。 梧倉展示館は2016年に開館した梧倉湖図書館2階に位置し、500.96㎡規模の展示室と993.65㎡規模の屋外展示場を備えている。 主要施設清州市立美術館本館の6つの展示室は地上1~3階にまたがって位置し、招待展および各種協同展、個展などの企画展示を主に開催する。 清州美術創作スタジオは面積各54㎡規模のスタジオ15室と3つの展示室を備えており、入居作家たちの個展を含め外部作家たちの企画展、住民参加プログラム、ワークショップなど多様な交流活動と連係プログラム空間として活用されている。 敷地面積4900㎡、延べ面積1365.50㎡規模の大清湖美術館は地下1階、地上3階で構成され、各種企画展が開催される3つの展示室が地上1~2階に位置している。 大清湖美術館は清州出身の独立運動家7人の銅像が展示されている彫刻公園を共にしている。 梧倉展示館では企画展や貸館展示が観覧できる。 主要所蔵品ユン·ヒョングンの<多色「88-80>(1988)、ウォン·ボムシクの<建築彫刻>連作、パク·ゲフンの<私は猫である>連作(2014)、パク·ヨンデの韓国画<生命>連作(2000~)、チョン·チャンソプのモノクローム絵画連作の中で<墨古No.21410>(2000)などがある。 付帯施設展示施設の他に本館のカフェテリア、教育室、セミナー室、資料室、清州美術創作スタジオのカフェテリア、教育室、大清湖美術館の教育室およびセミナー室が運営されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "美術館の名称は何ですか？",
            "answer": "清州市立美術館"
        },
        {
            "question": "美術館の所在地はどこですか？",
            "answer": "大韓民国忠清北道清州市社稷洞"
        },
        {
            "question": "美術館の開館日はいつですか？",
            "answer": "2016年7月1日"
        },
        {
            "question": "美術館の建物は何階建てですか？",
            "answer": "地下1階、地上4階"
        },
        {
            "question": "美術館の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "敷地面積9134㎡、延べ面積4910㎡"
        },
        {
            "question": "美術館の分館は何館ありますか？",
            "answer": "清州市立大清湖美術館、清州美術創作スタジオ、梧倉亭市館の3館"
        },
        {
            "question": "清州市立大清湖美術館は以前どのような名称でしたか？",
            "answer": "清原国立大清湖美術館"
        },
        {
            "question": "清州美術創作スタジオは何年に設立されましたか？",
            "answer": "2007年"
        },
        {
            "question": "梧倉展示館は何年に開館しましたか？",
            "answer": "2016年"
        },
        {
            "question": "美術館の主要施設には何がありますか？",
            "answer": "清州市立美術館本館、清州美術創作スタジオ、大清湖美術館、梧倉展示館"
        },
        {
            "question": "美術館の主要所蔵品にはどのような作品がありますか？",
            "answer": "ユン·ヒョングンの<多色「88-80>、ウォン·ボムシクの<建築彫刻>連作、パク·ゲフンの<私は猫である>連作(2014)、パク·ヨンデの韓国画<生命>連作(2000~)、チョン·チャンソプのモノクローム絵画連作の中で<墨古No.21410>"
        },
        {
            "question": "美術館にはどのような付帯施設がありますか？",
            "answer": "カフェテリア、教育室、セミナー室、資料室、清州美術創作スタジオのカフェテリア、教育室、大清湖美術館の教育室およびセミナー室"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 684,
        "QA": 394
    }
}